% Created 2017-04-15 Sat 00:14
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=3.0cm]{geometry}
\usepackage[section]{placeins}
\author{Chris Smeele (1681546), Philippe Zwietering (1685431)}
\date{22-02-2017}
\title{Implementatieplan Scaling}
\hypersetup{
 pdfauthor={Chris Smeele (1681546), Philippe Zwietering (1685431)},
 pdftitle={Implementatieplan Scaling},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 24.5.1 (Org mode 9.0.5)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents


\section{Doel}
\label{sec:org1cd7778}
Voor het vak Vision van de opleiding HBO-ICT hebben we de opdracht
gekregen om een stap uit een gezichtsherkenningsproces te herschrijven
met onze eigen code. Wij hebben hier gekozen voor het schalen van
afbeeldingen bij het pre-processen. Wij denken dat wij dit minstens zo
goed kunnen doen als de oplossing die er al is. Het is voor de rest
van het proces belangrijk dat alle afbeeldingen ongeveer evenveel
pixels bevatten.

Het probleem dat bij scaling moet worden opgelost is dat afbeeldingen
tot het juiste formaat worden geschaald, waarbij er rekening mee wordt
gehouden dat er zo min mogelijk informatie verloren gaat bij het
omlaag schalen van afbeeldingen.

Bij het opschalen van afbeeldingen moet er juist worden nagedacht hoe
ervoor wordt gezorgd dat de juiste invulling wordt gegeven aan de
extra pixels, oftewel interpolatie.

Aan de andere kant is het prettig om het proces zo snel mogelijk te
laten verlopen. Het verwachte eindresultaat is een afbeelding in
totaal ongeveer 40.000 pixels, die nog goed herkenbaar is als gezicht.

\section{Methoden}
\label{sec:org0b4b1ab}

Voor het schalen van afbeeldingen kun je backwards-mapping goed gebruiken, waarbij je vervolgens moet interpoleren om de beste pixelwaarden terug te krijgen. Een aantal bekende interpolatiemethoden zijn:

\begin{itemize}
\item Nearest-neighbor interpolation
\item Bilinear interpolation
\item Bicubic interpolation
\item Box sampling
\item Edge-directed interpolation
\end{itemize}

Dit lijstje staat al op volgorde van moeilijkheidsgraad en benodigde
rekenkracht. Nearest-neighbor interpolation is duidelijk het simpelst,
terwijl er in edge-directed interpolation recent nog nieuwe
vooruitgangen zijn geboekt. \footnote{\url{https://www.academia.edu/3636528/Comparative\_Analysis\_of\_Different\_Interpolation\_Schemes\_in\_Image\_Processing}}\textsuperscript{,}\,\footnote{\url{http://s3.amazonaws.com/academia.edu.documents/38411794/image\_scaling\_comp\_using\_quality\_index\_int\_conf.pdf?AWSAccessKeyId=AKIAIWOWYYGZ2Y53UL3A\&Expires=1487856758\&Signature=0a0LAmigralkaS29EuBjeJY5f\%2FQ\%3D\&response-content-disposition=inline\%3B\%20filename\%3DIMAGE\_SCALING\_COMPARISON\_USING\_UNIVERSAL.pdf}}\textsuperscript{,}\,\footnote{\url{http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.298.358\&rep=rep1\&type=pdf}\label{org9a221fd}}

Nearest-neighbor tot box-sampling staan ook op omgekeerde volgorde van
nauwkeurigheid.

Bicubic interpolation heeft alleen wel het nadeel ten opzichte van
bilinear interpolation dat het overbelichting kan veroorzaken, maar
heeft wel een groter detailbehoud dan bilinear interpolation.\textsuperscript{\ref{org9a221fd}}


Box-sampling heeft dit probleem niet en is nauwkeuriger
dan bicubic interpolation, maar is aanzienlijk moeilijker te
implementeren.\footnote{\url{https://www.ldv.ei.tum.de/fileadmin/w00bfa/www/content\_uploads/Vorlesung\_3.4\_Resampling.pdf}}

Box-sampling en bicubic interpolation hebben wel dezelfde benodigde
rekenkracht.

Edge-directed interpolation is niet per se een nauwkeurigere
interpolatie methode, dit is terug te zien in \footnote{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Comparison\_gallery\_of\_image\_scaling\_algorithms}}, want het focust
vooral op het behouden van edges in het schalingsproces.

\section{Keuze}
\label{sec:org7976538}
Omdat we graag verschillende, veelgebruikte methoden willen
vergelijken hebben en de hogere orden methoden waarschijnlijk te
moeilijk zijn om door ons geïmplementeerd te worden, hebben wij er
voor gekozen om nearest-neighbor, bilinear en bicubic interpolation te
gebruiken om te schalen. We denken dat deze drie methoden zeer
haalbaar zijn, omdat ze wiskundig niet heel ingewikkeld
zijn. Daarnaast zijn er genoeg dingen die we kunnen meten om een goed
onderzoek uit te kunnen voeren.

\section{Implementatie}
\label{sec:org69b9377}
Wij implementeren de drie bovengenoemde schalingsmethoden binnen de
bestaande HU-Vision repository.

Het schalen is onderdeel van de pre-processing stap van
gezichtsherkenning. Om deze reden zullen wij de code verwerken in de
methode \texttt{stepScaleImage()} van de \texttt{StudentPreProcessing} klasse.

Deze functie zal een grijswaardenafbeelding moeten schalen zodat deze,
zonder de verhoudingen te veranderen, het dichtst bij 40.000 pixels in
de buurt komt. Bronafbeeldingen die kleiner zijn dan 40.000 pixels
worden onveranderd geretourneerd.

Gezien de berekening van elke nieuwe pixel onafhankelijk van andere
nieuwe pixels is, kunnen we het schalen parallelliseren.

Hieronder volgt per methode een korte beschrijving van de
implementatie\footnote{\url{http://pippin.gimp.org/image\_processing/chap\_resampling.html}}:

\subsection{Nearest-neighbor}
\label{sec:org6cbe652}
\begin{enumerate}
\item Bereken de nieuwe afmetingen:
\begin{itemize}
\item \texttt{scale = sqrt(40000 / width*height)}
\item \texttt{(newWidth, newHeight) = (width*scale, height*scale)}
\end{itemize}
\item Maak een afbeelding van de zojuist berekende afmetingen.
\item Voor elke (x,y) in de nieuwe afbeelding:
\begin{itemize}
\item Vind de dichtsbijzijnde pixel in het origineel:
(\texttt{round(x*schaal)} , \texttt{round(y*schaal)})
\item Stel (x,y) in op de waarde van deze pixel in het origineel
\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Bilinear}
\label{sec:org31de6c6}
\begin{enumerate}
\item Bereken de nieuwe afmetingen:
\begin{itemize}
\item \texttt{scale = sqrt(40000 / width*height)}
\item \texttt{(newWidth, newHeight) = (width*scale, height*scale)}
\end{itemize}
\item Maak een afbeelding van de zojuist berekende afmetingen.
\item Voor elke (x,y) in de nieuwe afbeelding:
\begin{itemize}
\item Neem \texttt{(X,Y) = (x/scale, y/scale)} (coördinaten binnen het
origineel, tussen pixels in).
\item Neem \texttt{(X1,X2,Y1,Y2) = (floor(X), ceil(X), floor(Y), ceil(Y))}, de
coördinaten van de dichtsbijzijnde 4 pixels in het origineel.
\item Interpoleer lineair horizontaal punt (X,Y1) tussen (X1,Y1) en (X2,Y1)
\item Interpoleer lineair horizontaal punt (X,Y2) tussen (X1,Y2) en (X2,Y2)
\item Interpoleer lineair verticaal punt (X,Y) tussen (X,Y1) en (X,Y2)
\item \texttt{(x,y) = (X,Y)}
\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Bicubic}
\label{sec:orgdf4d852}
\begin{enumerate}
\item Bereken de nieuwe afmetingen:
\begin{itemize}
\item \texttt{scale = sqrt(40000 / width*height)}
\item \texttt{(newWidth, newHeight) = (width*scale, height*scale)}
\end{itemize}
\item Maak een afbeelding van de zojuist berekende afmetingen.
\item Voor elke (x,y) in de nieuwe afbeelding:
\begin{itemize}
\item Neem \texttt{(X,Y) = (x/scale, y/scale)} (coördinaten binnen het
origineel, tussen pixels in).
\end{itemize}
\item Voor elke (x,y) in de nieuwe afbeelding:
\begin{itemize}
\item Neem \texttt{(X,Y) = (x/scale, y/scale)} (coördinaten binnen het
origineel, tussen pixels in).
\item Neem \texttt{(X1,X2,Y1,Y2) = (floor(X), ceil(X), floor(Y), ceil(Y))}, de
coördinaten van de dichtsbijzijnde 4 pixels in het origineel.
\item Interpoleer kubisch horizontaal punt (X,Y1) tussen (X1,Y1) en (X2,Y1)\footnote{Gebruik hiervoor de formule \begin{math} f(p\(_{\text{0,p}}\)\(_{\text{1,p}}\)\(_{\text{2,p}}\)\(_{\text{3,x}}\)) =
(-\tfrac{1}{2}p\(_{\text{0}}\) + \tfrac{3}{2}p\(_{\text{1}}\) - \tfrac{3}{2}p\(_{\text{2}}\) +
\tfrac{1}{2}p\(_{\text{3}}\))x\(^{\text{3}}\) + (p\(_{\text{0}}\) - \tfrac{5}{2}p\(_{\text{1}}\) + 2p\(_{\text{2}}\) -
\tfrac{1}{2}p\(_{\text{3}}\))x\(^{\text{2}}\) + (-\tfrac{1}{2}p\(_{\text{0}}\) + \tfrac{1}{2}p\(_{\text{2}}\))x + p\(_{\text{1}}\)
\end{math}, waar \texttt{p[0-3]} de 4 waarden rondom x zijn.}
\item Interpoleer kubisch horizontaal punt (X,Y2) tussen (X1,Y2) en (X2,Y2)
\item Interpoleer kubisch verticaal punt (X,Y) tussen (X,Y1) en (X,Y2)
\item \texttt{(x,y) = (X,Y)}
\end{itemize}
\end{enumerate}


\section{Evaluatie}
\label{sec:org51255b1}
We willen graag aantonen dat onze methode sneller of beter
is dan de methode die nu wordt gebruikt voor het schalen.

Daarom denken wij dat het nuttig is om de snelheid en de kwaliteit van
de verschillende interpolatie methoden met elkaar te vergelijken. Het
vergelijken van snelheid spreekt voor zich, maar voor het vergelijken
van kwaliteit is er nog een tussenstap nodig. Het makkelijkst is om
verschillende methoden te vergelijken door de plaatjes van elkaar af
te trekken, hierdoor kun je direct zien wat het verschil tussen
plaatjes is. Op basis van het resultaat kun je vervolgens conclusies
trekken door te letten op bijvoorbeeld scherpte en het behoud van
edges. De kwaliteitsverschillen kunnen ook bepaald worden door te
kijken naar de verschillen in uitkomsten van het gehele
gezichtsherkenningsproces.

De huidige implementatie van interpolatie is bilinear en
singlethreaded. Wij verwachten dat onze implementatie van bilineare
interpolatie sneller zal zijn omdat wij deze parallel gaan uitvoeren.

We denken dat de bicubic de langzaamste methode is, maar
waarschijnlijk wel de beste, al zal er niet heel veel verschil zitten
in kwaliteit met bilinear interpolation. Bilinear is sneller en gebruikt minder geheugen, dus in de praktijk is bilinear even goed voor leken, maar het is wel sneller en gebruikt minder resources. Nearest-neighbor is relatief heel snel en goedkoop, alleen iedereen kan vaak meteen zien dat er slecht is geïnterpoleerd.

\section{Bronnen}
\label{sec:org9746756}
\begin{itemize}
\item Uitgebreide vergelijking tussen drie eerste methoden \url{https://www.academia.edu/3636528/Comparative\_Analysis\_of\_Different\_Interpolation\_Schemes\_in\_Image\_Processing}
\item Simpelere vergelijking \url{http://s3.amazonaws.com/academia.edu.documents/38411794/image\_scaling\_comp\_using\_quality\_index\_int\_conf.pdf?AWSAccessKeyId=AKIAIWOWYYGZ2Y53UL3A\&Expires=1487856758\&Signature=0a0LAmigralkaS29EuBjeJY5f\%2FQ\%3D\&response-content-disposition=inline\%3B\%20filename\%3DIMAGE\_SCALING\_COMPARISON\_USING\_UNIVERSAL.pdf}
\item Nuttige site met vergelijkingen \url{http://www.datagenetics.com/blog/december32013/index.html}
\item Crazy overpowerede methode (edge-directed) \url{http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.298.358\&rep=rep1\&type=pdf}
\item Voor de wikipedia vergelijkingsplaatjes \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Comparison\_gallery\_of\_image\_scaling\_algorithms}
\item Uitleg over cubic splines (box-sampling) \url{https://www.ldv.ei.tum.de/fileadmin/w00bfa/www/content\_uploads/Vorlesung\_3.4\_Resampling.pdf}
\item Artikel over bicubic \url{http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?datuoi=10.1.1.320.776\&rep=rep1\&type=pdf}
\item Codevoorbeelden \url{http://pippin.gimp.org/image\_processing/chap\_resampling.html}
\end{itemize}
\end{document}
